[MichaelCrighton_Timeline.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:MichaelCrighton_Timeline.jpg "fig:MichaelCrighton_Timeline.jpg")
《**時間線**》（****）是美國作家[麥可·克萊頓出版於](../Page/麥可·克萊頓.md "wikilink")1999年11月的「科技驚悚小說」。這部小說講述[歷史學家穿越時空到](../Page/歷史學家.md "wikilink")[中世紀的故事](../Page/中世紀.md "wikilink")，而贊助這名歷史學家的企業家，目的則在藉助科技振興歷史景點的吸引力。克萊頓將古代歷史、科技細節與動作要素結合在一起，寫出關於[量子力學和時光旅行的這部小說](../Page/量子力學.md "wikilink")。

這部小說的關係，克萊頓創立[時間線電腦娛樂公司](../Page/時間線電腦娛樂公司.md "wikilink")（），研發了《時間線》的電腦遊戲，2000年由[Eidos
Interactive公司代理發行](../Page/Eidos_Interactive.md "wikilink")。2003年這部小說的同名電影《[迷失凶間](../Page/迷失凶間.md "wikilink")》在美國上映。

## 小說情節

小說主要描述了一群[研究生在](../Page/研究生.md "wikilink")[法國境內研究](../Page/法國.md "wikilink")[百年戰爭時期兩座英法各自據守的](../Page/百年戰爭.md "wikilink")[城堡](../Page/城堡.md "wikilink")，卻接連發生怪事，他們竟然在密閉數百年的遺跡中，挖出了指導教授的手跡，隨即發現教授下落不明。驚覺事有蹊蹺的一行人，此時接到贊助商的電話，原來在[量子力學上的重大突破](../Page/量子力學.md "wikilink")，這家科技公司製造出時光機器，教授已經回到[中世紀考古隊探勘的遺跡處](../Page/中世紀.md "wikilink")，並且意外被困在過去了。於是一行人組成搜救小組，穿越時空，要將教授找回來，孰料天不從人願，一連串的突發事件使得他們得在混戰時代中，在英法對峙的夾縫裡，倚靠豐富的歷史知識，試著讓自己活下命來，才有機會在時限內回到未來。

## 劇情破綻

  - **正方**：根據這部小說的理論，冒險者並非真的時間旅行，而是藉由「多元宇宙」的量子沫，前往與我們1357年相同的平行世界。可是考古研究生卻在現代找到瓊斯頓教授的眼鏡鏡片，和他640年前所留下來的手跡。如果真是身處平行世界，而非過去，他們怎麼可能會挖到瓊斯頓從過去送回來的東西，更不可能回到現代後發現克蕾兒和安得烈的墓碑。對於這個似是而非的理論，唯一合理的解釋是，有同一群平行世界的冒險者剛好也跑到「我們」的過去，做了跟「我們」的冒險者在他們世界相同的舉動。如果機器運轉中遭人破壞中斷，根據此一推論，旅行者會被傳送到可以重建的宇宙，沒有人可以回到劇情開始的那個宇宙，而是跑到能夠重建的地方去。無論如何，他們回去的地方，再也不是出發前的那個宇宙了。

<!-- end list -->

  - **辯方**：這部小說裡明白宣稱他們所到的過去，是跟我們的世界幾乎完全相同的「多元宇宙」。所以當瓊斯頓教授回到過去，留下眼鏡鏡片和手稿，在理論上，各個宇宙裡的瓊斯頓教授都留了東西給他的學生，使得發現鏡片手稿的主角可能有非常多組。（多元宇宙正以極小的變化不斷分裂）這在冒險者討論時光機的那段話可以證明，故事裡的冒險者並非開頭的那群主角，而是跟原來極為相似的另一個人，所有完成任務的人，最後都回到另一個宇宙的未來，如此，劇情就沒有破綻了。

## 外部連結

  - [麥可·克萊頓官方網站](http://www.michaelcrichton.com/)

[Category:科幻小说](../Category/科幻小说.md "wikilink")
[Category:穿越小说](../Category/穿越小说.md "wikilink")
[Category:1999年美國小說](../Category/1999年美國小說.md "wikilink")